【逃犯條例】內會通過指引 由石禮謙主持修訂逃犯條例法案委員會

立法會內會投票處理是否同意向修訂《逃犯條例》法案委員會發指引，改由經民聯石禮謙取代民主黨涂謹申主持法案委員會選舉主席，經37票贊成、16票反對，獲得通過。

民主派議員早前去信，要求立法會秘書處法律顧問釐清內會發指引的效力，立法會法律顧問馮秀娟昨（3日）回覆稱，《內務守則》未規定法案委員會首次會議之後的選舉主席程序，若內會就此提供「擬議指引」，法案委員會須考慮該指引，但指引不會自動適用於法案委員會，委員會可自行決定是否採納。

馮秀娟亦說，《議事規則》賦權法案委員會決定其行事方式及程序，而非賦權委員會主持選舉主席的委員（即涂謹申）決定是否執行指引。

點解建制班友咁想通過？對佢哋有乜好處？

咁即係洗唔洗跟 唔洗跟嘅話 繼續拖選唔到主席咪唔洗通過

點解可以指定一個人嘅呢？

發出指引 但可以唔接觸個指引
不過呢個內會已經趕走左幾條友

呀爺落order就要做架啦 就好似狗都要聽主人話

好難講，分分鐘石禮謙自己衝埋去主席位，咁就麻煩

同埋委員會個法律顧問係排第二，職位上細過今日內會個總顧問，就算曹生再專業都未必挑戰得到

其實依單對建制影響大d，佢哋大陸生意多，班友真係冇鬼用

其實過左左送支條例
係唔係飯民會隨時比人合"法"捉番支那?

咁不如以後話邊個做就邊個咪得
（雖然不嬲都係咁）

特首法庭批就可以

岩岩有飯民先問點解可以指定人選
再講計年資最高
第2係白頭忠
第3先石禮謙

再講，其實內會呢個係指引
好似好多話呢d 所謂指引唔係強制要其他委員會做呀?

即係一定批

其實一通過送支條例
反支撚最開心
因為真係會好多人離開香港，美帝有口實大動作

之前話指引唔一定要跟？依家搞成點？

奶支鳩唔會有腦得去邊

但班垃圾就係想老強你架啦

法庭有幾獨立性真係大家心中有數

係唔係即係一定通過？

所以唔明點解要立例，連陳弘X都有疑問

過就晨早過硬
本身就想拖
係白頭忠太撚on9

其實柒婆話送支條例唔包經濟犯罪
係唔係引某種人士落疊
好明顯好撚大個陷阱
仲要幫手通過果d真係

司法覆核？

其實我好懷疑建制心入面都唔想過

上頭命令會唔通過咩

雄哥支持你啊
我都唔想你個女比人拉架
大家都知佢咩事啦
加油啊

本身重婚都包都撚死你
性行為=婚姻內活動嘅
你就坐洗頭艇啦

唔係話個指引可以唔跟咩

其實呢條例唔似支共個邊想搞
而家貿易戰緊，香港其實唔好咁多大動作就真
極懷疑港獨之母想立功?
台灣都出聲應該叫台灣人唔好去香港
咁外資會走佬定係點

變左搶櫈仔
睇係呀陶定石坐左落去先

台灣出哂聲話你送過黎就ok

好多風旆出黎話係林鄭自己想做，中央配合咋喎

爺你老母

事實婚姻

照計法庭唔可以咁樣管立法會
由法院搞梁游開始根本就係錯
香港公民代議士有民意合法授權
冇刑事罪行之下都可以剝奪好撚on9

再講支本法係憲法，係制約港共政府
而唔係拎黎管香港人用既

捉佢上飛機，送過去就得la

好野 反正買唔到樓 焦土一齊攬住仆街

真係通過左
等睇佢地比主人當condom咁玩

立刻叫李柱銘緊急入稟高院啦

其實佢好似話有人響支那舉鳩你
要引渡你番去受審都含得撚啦
咁多包二奶果d廢老

大劉呢鑊我撐你啊！

依d多數藍絲黎

馮秀娟亦說，《議事規則》賦權法案委員會決定其行事方式及程序，而非賦權委員會主持選舉主席的委員（即涂謹申）決定是否執行指引。

咁嘅話係咪要法案委員會自行表決係咪跟從？通過咗咪可以收皮？

呢個年代重信法律係管政府都真心幾天真
一早變左人治啦

冇好處唔係問題，只要中蟈落 order，就算叫班共狗屌隻豬閪，佢地只會照做。

有單次移交
今次個個都知係借大粒墨黎發揮
真係當全香港on9咩
最撚慘女死者
女又走左，單案仲要變成香港再收皮導火線

睇死 石 星期一會快d 坐到主席位

過左係選主席
之後多數係呀謝偉俊做
然後都係啲冇用嘅9up同拉布
之後過左攞去大會123讀

嘩屌

根本奶共派人夠多，一舉手贏撚硬啦
睇下阿土會唔會唔比表決
好難再有上次等埋發叔，田少咁勁一條友玩死班奶共佬

都係拖多陣

冇可能
上海北京都大把鬼佬啦，佢地又唔驚？

冇話信
不過原本應該係點
而家港共最撚中意將所有野曲解去佢地想行既方向
再講唔撚掂就拎人大色髮出黎

人大釋法本身就玩哂架啦

一到左建制做主席
個程序會行得好快架啦
一般議員拉布火力唔會好勁
好似之前陳健波下下都剪布好易ko飯民

日日推湯渣出黎護主，有依d人你話香港唔死都難

大部份野都係依個八婆叻唔切諗出黎

到時靠商界

又係呢d皇上無錯係下面d亂臣賊子所為

其實前一兩日，立法會個法律顧問出信問保安局
話當年港英/岩岩回歸都冇同支那傾移交犯
係因為本身預左唔會直接交，因為法制唔同，一國兩制
而家咁樣改係同之前唔同左究竟想點
不過睇死保安局又求其作理由過左，立法會又會接受架啦.....

可能Order都唔駛落，太監最鐘意估主子想點

出聲又死
唔出聲又死
我估佢地走佬多，唔會專登反抗

真心泛民今次已經做得好破格好意外，連胡志偉都俾人趕出去，慢必熟議事規則都冇聲出，係對面太無品先過到
唯有睇下一步有咩對策

指引無話一定要跟

佢哋叫左冇票嘅出聲(不進)

搵南亞佬通宵排隊炒立法會主席位

桂民海都係經濟/政治問題犯罪
十幾年前"撞死人"之麻

兩個一齊埋主持位，到時要睇秘書處有幾撚中立啦。

鬥早番工

第一批送上去就係淫賤聯

唔係要委員會傾?

過左仲洗要班建制？

唔係話指引剩係可以參考咩？
而家又唔同左？對涂謹申不利？

夜總會呀？指名邊個就邊個？

點解唔係比白頭忠做？
雖然條垃圾廢到七彩

都係指引唔一定接受

係，討論下應唔應該跟又拖多一陣

明明星期一本身都要選主席

做狗忠心大考驗
建制做狗都係為錢，但今次就係要建制賣舊老細（前蚛共權貴）、賣香港去示忠。
賣完可能有更多狗糧、或者真係一無所有。

商界 r 晒免死金牌又有錢走佬有晒外國護照
理得你呀

睇下班大孖沙下一步點

中共的承諾

其實商家佬唔係話走就走得哂
當你個人走je
你響香港 支那真係有生意投資
係唔係可以一日兩日就走得哂先
定係可以話唔要錢就走
一係本身已經外國好多錢，當香港果d唔理
但你本身唔係誠哥咁早撤哂支，而仲人在香港
就多數係支港好多投資未走啦...

呢樣野我就係懷疑外資迫住奶支唔走既問題
你走唔哂d錢出黎...仲想搵埋尾水
味死死地氣留響香港
又覺得外國冇響香港支那搵得咁多

食住丁蟹出山個勢
響股市搞下動作先

隔黎post先講緊yahoo同google好似誤報恆指

商人無祖國
佢地唔會真心忠支那
亦唔會忠香港
只係自己計算咋，我同多數人咁諗
商家佬有事只會走，唔可能同香港共存亡

個秘書都忽既 一定要投票決定？

涂做主持喎
委員會決定口表決跟唔跟指引都可以有排討論

但點表決都係涂可以話事？

其實d商家佬撤資又唔洗登報
走左你都唔知

劉希泳

上面張圖講咗係由祕書處去處理究竟夠唔夠人去支持採納指引

5月6號都選主席啦

當然係錢同權。
係極權下，當然係權重要過錢

5月6日 12點前呀

法案委員會 1630 先開會

三權合一

完

主持唔可以格硬話事，例如俾每人講10分鐘跟唔跟指引

依家分分鐘星期一都已經無得做主持

涂謹申呢

邊忽完 書面通知喎

依家要睇吓有無犯法律上錯誤, 即係唔合法.

唔係投票多數就係?

你覺得書面通知會過唔到一半讚成跟指引 ?

其實點拖都拖唔到去7月

我唔識, 要啲識法律既去睇.

真心商家唔倒戈講乜都假，拖落去都無乜分別

越拖得耐, 大眾市民越有時間去睇清楚條法例,

依家我諗仲有大把人無理呢件咁大劑既事.

原因就係林鄭想速戰速決, 係大眾市民都 唔知/唔清楚/唔了解 既程況吓過咗, 咁就成為法律.

依家已經連何柱國都出黎反啦

最新消息： 阿涂開技，話自己仍然係委員會主席/主持，要求立法會秘書長陳維安收回通告

拖落去就多啲人知政府啲仆街嘢, 民憤積累更大.

陳維安一撚定唔會收

何柱國 梗係知啦, 佢係普羅大眾市民咩 ?

要班獻世出黎反對先有用

涂僅申一定要頂下去，不要辜負超過十三萬上街香港人……

大陸新聞封鎖, 控制傳媒, 就係唔畀市民知事實.

佢唔驚使乜封鎖新聞, 控制傳媒, 直認六四都得啦.
佢唔驚 ?

叫是但一個泛民改名做「石禮謙」得唔得

秘書處落場打埋一份咁撚on9都得

依家係法律上既問題, 都唔知有無得頂.

依件好似係共狗黎

內會發指引，通高委員會通過一切政治議案，收工

都要有理由先得，事實係呢個moment 仲係涂謹申做主席

前教育局副局長（好似係）

唔通立法會秘書處話按照法例, 而家係石禮謙做主席, 咁亞涂點頂 ?

所以而家係要睇吓呢個決定係合唔合法既問題.

我覺得要呢d人出黎反，先可以累積到民憤，
根本要d廢中廢老都驚比人捉先得

內會既係指引, 冇法律約束力
依家秘書處硬插第三點話"過半"就等待接受, 呢個係個問題

所以咪要 buy 時間囉, 時間越長, 越多市民知呢單嘢,

個真正反響就會更大.

據悉涂謹申向時新聞界發出的聲明 ：
1. 該通告沒有我的同意和指示下發出
3. 因為內會指引應該在法案委員會內討論後決定接納與否，而不是透過書面決定
————-

呢兩個point好合理
如果書面投票就ok咁唔撚洗開會啦

所以就係要研究秘書處呢個通知有無法律效力.

白偉浚都講書面投票係響冇人反對既情況先會採用, 依家秘書處擺明球證落場踢埋一份

同埋書面投票根本唔合理

可能有機會

佢又知無人反對?

開會講理據係要比機會說服人地架喎(ideally

委員都未開，點投票通過「指引」？
可以場外投票通過，咁不如索性場外投票通過議案啦

政府會知邊個反對

書面三讀通過

建制可能迫阿涂要表決

所以星期一會議有人舉手反對已經可以成為有效理由去否定個投票，問題係石唔可以坐落去，佢一定唔受理

書面唔係唔係簽名呀 ?

你同我都可以出書面投票 ?

一定知

書面三讀通過「逃犯條例」，法案委員會即時解散 上大會

其實逃犯條例一通過就等於直接毀滅香港。

連立會法律顧問同姓陳果個太監都出聲話有問題
依家好似係DAB班友唔識收制

大會都可以書面投票讚成通過條例, 大家唔使開會, 唔使講嘢.

Ok解散證法會

姓馬個個低級顧問唔覺得有野喎

人大舉手都慳番

本身同解散左冇分別
都係做下樣 民主黨都係關鍵賣港
大狀黨黨魁有事就去旅行

完全無討論過就自行決定書面通知
on9

痴撚線政權，搞到香港好多方面都專制過共產黨

唔解散得喎, 解散咗咪無得用書面通知 ?

茅錯

唔使見樣

係維尼俾佢地既考驗
邊個最賣港
邊個份狗餅最大份

實Q= 共產黨既軍隊

咪每位議員傾10分鐘囉

舉手機器都慳番

立法會 security 邊個睇 ?

行管會囉
行管會主席係立法會主席

秘書處

係行管會，自膠

到星期一開會已經太遲，應該開會前就要攪到份通告無效。

班食蕉通常係前差佬, 你覺得呢

係, 建制一定會硬上, 推姓石既坐上去先, 然後秘書處又會落場話佢做咩都得

會唔會嗰日 security 直頭攔住亞涂, 唔畀佢上去做主席 ?

無撚錯

做主持

好恐怖 雜種個狗皇帝霸住個位幾耐
香港就衰足幾耐
明明胡錦濤都無咁明目張膽
究竟個雜種幾時畀天收

有咩做唔出
幾年前衝擊立法會 秘書長搵唔到立法會主席 自行決定報警都係咁

其實直接通過都得啦咁
法庭又會扮中立唔干預

星期一可能會好啲，始終過去兩星期都睇到曹生係個公道嘅人，但穩陣起見都唔好博，有咩三長兩短搵人代佢就大鑊

唔跟規則都得啦
咁駛乜跟規則要3讀

有護照又點資產咁易走咩

垃圾會可以唔聽法律顧問既意見?

突發！涂謹申指秘書處越權 已指示收回通告

咁可以正名 秘書長 = 黨委書記

不如以後習種簽署法令算啦

又係喎, 真接由大會主席讀出

疼哥

咪得囉

果d秘書處味又係行政心態
你話乜就跟乜
佢地跟建制同政府真唔驚死
如果泛民本土派叫佢地做佢地多數拖得就拖

痴撚線
交回條書面通知就可以換人做主持。主席?
不如話求其send個email可以當開立法會
唔撚使開會討論啦
成班立法會秘書處都係賣港賊

仲有
內會都唔知邊度黎既權迫人換人
再講年資最深呢個rule又可以無視
換自己人上
又唔撚知咩根據
不如下次建制舉任何一條傻鳩出黎做特首
交回條就當過左算啦，咩都唔好煩唔好選
幾十個人就決定全香港啦吊你老味

根本就係
實蕉就狗黎

咩無信心，無信心就換得人，dklm

放心 一定過
睇下7婆個堅持態度就知

仲有遊行個日 張生講左句
遊行人數不是重點

睇下班商家硬定7婆硬

泛民就一定比人wfc

7婆有雜種照
商家佬有邊個照?

呢個時候美帝最好擺下尾
食住個勢搞鳩支那就岩
咁樣港共一干人渣全部送支

英美都開始出聲

商家都晤出聲吹佢唔脹

最大影響嘅WFC

反而耍由冇乜影響嘅泛民(冇回鄉證)

笑死人咩

飯民無錢無權無勢
捉黎都徙米飯

根本一定會過硬

就算建制臨尾投票玩野同商家佬出聲反對都無用

一招人大釋法就可以收你皮

捉一個， 就嚇到一百個， 一千個。
寒蟬效應

英美出聲又點
香港係中國既
關佢地撚事

其實泛民有這麼多律師，大壯短其內可否申請禁制令証明以秘書處和內會做法非法……

英美澳有大量橋民居住在香港，當然關佢地事五毛……

自己國民去香港都有機會比人捉

仲有大量旅客

要多人先出到聲

下下撤資咁易搵到個好地方?

大佬
撤資講緊公司業務，物業，資產，員工
同做有業務來往一走就走整爛brand都唔得啦，簽哂合約
做緊生意話走就走都唔易架
所以真係決定得黎要走都要時間做野架

咪係，同你班香港人有親咩

而且只要同中國傾掂數，例如係貿易戰中國可以更大地讓步

可以換取係中國更大的利益，按中國要求一齊放棄香港又有乜所謂

但都唔係今日話走
後日已經全身而退
美帝話同支那貿易戰je
但都唔覺得香港美資有異動，接左間公司閃人果d...

出聲都冇用，實際行動啦希望

但係而家球證、旁證、主辦協辦都想作反喎……